12分鐘了解社會信用評分系統

《視點31》【中國式‧信用】
近年中國各地政府推行社會信用評級，要求各部門以至企業，向中央平台集中推送個人或企業的「守信」和「失信」資料，建立「紅名單」及「黑名單」，再加以聯合獎懲。預計2020年，這套全國社會信用系統將基本建設完成，並應用在14億中國人的生活當中。

《視點31》訪問了十年前率先推行信用評分系統的江蘇徐州睢寧縣，了解政策背後的目的和實際操作。當國家機構負起判斷民眾誠信高低之責，會利用甚麼樣的標準、尺度衡量？一個人或企業的信用狀況，對他的生活有何影響？社會是否變得更有誠信，還是變成一個全面監控的「奧威爾式」制度？

《視點31》【黑鏡人生‧淪落失信人】

中國過去十年建構全國社會信用體系，收集得來的生活數據，用來評價民眾誠信。
據最新公布，全國已有近1400萬人被評為失信，社會上寸步難行；內地多以「老賴」形容他們，除了欠債不還老賴賬，「失信人」何以失信、遭遇如何？
編導:利君雅 張潔茵

視點31：逃犯條例；內地錄像監控；香港應用生物辨識技術
【新疆監控通道曝光，監控趨勢延伸本港？】內地超過一億的鏡頭鋪天蓋地形成監控網絡，部份鏡頭更具備人工智能，可以即時收集、儲存3D人面數據，準確辨認一個人的身份。北京一間科技公司表示，透過天眼和監控儀器，他們正在為新疆全省建立一個省級的「3D人像數據庫」。器材甚至可以收集每個人獨一無二的手機資料，方便追蹤和監控。公司又透露，他們的3D人臉識別技術亦應用在港珠澳大橋香港口岸，相關監控科技會否延伸香港？
(採訪：利君雅、張潔茵)

【香港應用生物辨識科技】內地科技發展一日千里，香港近年亦大講創科，科技應用生活的同時，如何平衡應用需要與個人資料的擷取?香港對採集生物特徵方面的個人資料，又有否足夠保障？

推推 呢個 再明d

【九大訴求】陳同佳案，醫管局 唔可以不了了之

《一日爭取唔到真普選，我地永遠處於被動》

[社會信用體系]香港旅發局好大機會係已經納入左個系統度, 大家一齊入來研究下

推

睇完好有用 仲好嬲tim
多謝樓主分享

pidh

[推上熱門]hkcc編委會:六四血腥清場合情合理 學生抵罰 中共做法正確

幫手share

示威抗議扣50分
連登仔到時m記都唔準食

Pish
[希望呢個係最後個連儂Post] 堅守連儂牆根本一d都唔"Be Water"

推推

Push

push

記住share/airdrop比人

7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 6.12一周月行動 -
7.13 - 全民中銀撳錢 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行(死線) -
7.20 - 旺角再遊行 -
7.21 - 金鐘升級 -
7.27 - 光復紅土 民主活動 -
7.28 - 將軍澳遊行(東西夾擊) -
7.28 - 港島西遊行(東西夾擊) -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 大陸旅客送禮勤 -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -
隨時 - 捐款民調 -
隨時 - 「反送中」民情報告眾籌計劃
隨時 - 連儂牆
活動眾多，請自行因應人數及背後目的考慮是否出席；黃色為主線任務；紅色係死線同升級

自己香港自己救

睇過 好慘

Pish

《反大灣區一國一制融合 !!!》

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

盧偉聰已鋪路，香港警隊將歸大灣區管！！！

香港點解會變軍政府？詳細解說

香港3年內引進「信用評分系統」(2018年開始計)

智慧(監控)燈柱關注 持續更新

睇到一半
好人=病左都要OT 最後O到攰死
屌你老母CLS大陸

push
must watch

扣下扣下連飯都無得食，超級市場唔俾入
買餸都唔俾賣
正呀，人類可以進化光合作用黎生存啦

迫你去啲d撐狗撐黨大遊行黎加分

pish 大家要了解清楚!

太懶不了-50分
全中國連香港既人都可以日日由朝番工番到夜晚

up

居然無達到某低分數會被人道毀滅

五大訴求
1.撤回
2.沒有暴動 只有暴政
3.撤銷示威者控罪
4.追究警方濫權/成立獨立調查委員會
5.我要真普選

立即停手，我而家嚴重警告你，唔好再襲擊

我而家係制止你再打人，請立即停手

我而家係公民拘捕你，因為你對我朋友施以實質傷害的襲擊

美國主持人以幽默評中國社會信用系統

中共一定好撚驚先攪咁多呢D鳩野

飲寶礦力撐Twice 扣1000分

【文宣】社會信用系統懶人包

pish

禁止出國旅行.....如果全港200萬人被評為無誠信
咁旅遊業咪少好多生意？

p

整左個翻譯 大家可以share俾外國既朋友睇
.
PLEASE SPREAD IT OUT!!⚠️‼️
The guide of the [SOCIAL CREDIT SYSTEM]
#HongKong will lead into"SOCIAL CREDIT SYSTEM" within THREE years
The resident will be ASSESS by the Government's MONITOR and according the score to giving the PUNISHMENT!!
Crossing the road with red light🚦 -50
Offending the people on the internet -20
Failed to care with the elderly -50
Drunk driving -50 (Thats fair enough tbh)
Joining the cult💀 -50
Failed to hand in the phone bills 2times 📞📞 -20
CRITICISING the government 🎭 -50
Admiring by the country +100
Paying the bill on time +50
Stand for justice +10
Donating blood💉 +10
.
[Punishment for the low score]
.
Unable to lending money
Your kids unable to get into a nice school
⚠️Unable to buy the flight ticket=You cant get out of the country(HELL) ⚠️
Unable to work in the GOVERMENT
Unable to buy the house 🏠❌
Limitation for using the public service🚄
.
[Special Potency For the High Score]
.
Discount for the loan 🏦
Priority to get into a TOP SCHOOL for the kids
VIP service in the airport
Free deposit for booking hotel and lending car
Free for using different DISCOUNT in the school campus
#socialcreditscore #socialcreditsystem
FUCK IT!!

Thank you
靜間整個英文版放出嚟